【蘋果踢爆】泳總委員之子吳欣鍵 亞運50米蛙泳預賽出局

在印尼雅加達舉行的亞運如火如荼，《蘋果》早前報道，在100米蛙泳全港排第一的22歲泳手郭家輝，在奧委會無解釋下遭否決港隊資格。取代郭出戰該賽事的吳欣鍵是泳總委員吳旭光的兒子，他繼周三在100米蛙泳預賽中出局後，今早以29秒28完成50米蛙泳預賽，在36人中排行19，未能躋身今晚的決賽，亞運之旅亦正式完結。

《蘋果》早前揭發，按2017/18年度的成績，100米蛙泳最快的本地男泳手依次為杜敬謙、郭家輝、楊顯皓、莫啟迪，第5位才是吳欣鍵。根據泳總初選準則，最快兩名泳手可獲提名，由於杜敬謙不參賽蛙泳單項，故理應是郭家輝及楊顯皓獲提名，但郭家輝之後被無故取消資格，連上訴都被駁回。取而代之的是吳欣鍵，透過50米蛙泳排第二入選，他本身是泳總委員、海天體育會副主席兼董事吳旭光的兒子。

泳總昨發聲明，重申曾提名郭家輝，但奧委會最終沒有接納；又指為免浪費每個項目兩個參賽名額，本欲在現有入選泳員中，安排400米個人四式入選的莫啟廸同時出戰100米蛙泳，但因兩項賽事在同日進行，故最後安排50蛙泳入選的吳欣鍵補上參加100米蛙泳。

泳總又指，吳旭光沒有參與港協暨奧委會的亞運遴選程序，泳總不會因任何人的關係而選拔不合資格的人選，而泳員的所屬泳會亦不會成為入選的考慮因素；惟聲明始終未有交代郭家輝落選原因。

50米又輸埋

香港之恥